醫管局員工陣線出左罷工Q&A啦！

我們知道大家都很著急，希望我們及早行動。我們也非常著急，然而我們是法定工會。所有工業行動都受會章所限，我們只能在受限的時間線上盡能力做到最好。

1.有關為什麼要2月3日才能發起工業行動

本會於23/1晚上首次就武漢肺炎會見傳媒，指明政府必須於28/1死線前回應訴求，否則本會將考慮行動升級。

為準備可能發動工業行動，本會理事會已於23/1召開通宵會議。根據本會規則──「 在未得大會准許前，任何會員或理事會，不得以本會名義提出任何工業行動」，因此理事會旋即於24/1電郵會員召開特別會員大會。由於本會規則指定「 特別會員大會的通知書和議程須於大會舉行日期的七天前以書信、電郵或傳真發給每一會員」，所以最快召開會員大會的日子為1/2。若1/2會員大會順利通過工業行動的動議，本會必須就會員訴求與資方談判，因此預留2/2與醫管局會面。若醫管局未能就本會訴求作出回應與解決方案，本會將於3/2發動工業行動。

轉自 醫管局員工陣線 HA Employees Alliance FB專頁
本會理解各界對於本會時間線的各種意見，希望各方人士理解本會已就本會規則容許的最快時間內作出安排。

2. 現時事態緊急，香港市民生命命懸一線，工會為何不考慮靈活變通，即使發起罷工？

理事會曾就此問題進行討論。簡單而言，罷工可分兩種：
- 不求法律保障，即時發動罷工
- 工會根據規則發動罷工，參與會員將受法律保障

前者因不求法律保障，因此發動罷工的程序簡單，甚至不需要工會身份（以個人或民間團體名義）即可發動；然而受到法律保障的罷工只有工會可以提供。

理事會認為若工會即時繞過規則發起罷工，將剝削不少會員希望參與受到法律保障工業行動的權利。因此，理事會決定必須依照本會規則行事，希望各界能尊重本會提供受法律保障的工業行動予會員參與的選擇。

另外，本會罷工目的並非為癱瘓醫院，而是希望逼使醫管局及政府答應本會五大訴求，從而全力防疫保護全港市民。若本會未能依法發起罷工或與資方談判，罷工最多只能局部癱瘓醫院；若罷工參與人數不足，更不能逼使醫管局及政府讓步。因此，本會希望能根據本會規則行事，集合最大的力量與資方談判，務求以罷工令醫管局及政府妥協，落實本會五大訴求，才能真正保護香港市民。

點解唔用新屋嶺做隔離中心？

【唔洗搶啦】未買到口罩嘅手足入一入嚟 btw 1.29 全城罷工 封城自治 ！

推

push

推 支持醫護
我與醫護一起罷

香港人同醫護一齊罷工

[自救救港]全港一心 與醫護同行 一同三罷

推！

支持

push, 要快速組織行動
時間唔等人，慢左香港都會成為疫區

無計，大家都係驚無左份工多過驚香港變疫區

幫推

支持，醫護加油